港女遭盜用身份借貸 被迫還款

有市民疑被他人冒認身份透過手機應用程式向銀行借貸逾八萬元，惟向銀行及警方求助不果，更被人上門追數，每月被迫還款二千多元。

二十二歲女事主阿May指，四月初接獲一名自稱日本公司男職員來電，稱錯將八萬二千元轉帳到事主戶口，事主查看戶口發現該筆款項，遂不虞有詐向對方還款。但她兩日後卻接獲東亞銀行貸款申請獲批通知書，指她以手機應用程式申請的八萬二千元貸款已獲批，始知被人冒認身份借錢。但阿May事後多番向銀行交涉，但銀行要求她四年內每月還款二千多元，更被收數公司上門追數，最後報警求助，卻被警方質疑隱瞞或涉案。

民主黨立法會議員尹兆堅批評銀行及警方失職，又指現今「不須露面、快速批款」的借貸風氣令不法份子有機可乘，促請政府加強監管及堵塞漏洞。

收到錢第一下就應該報警而唔喺即刻還返比人啦
港女

收到不用來臨嘅錢第一下就應該報警而唔喺即刻還返比人啦
港女

明
又打錯

（轉貼）有消息指昆人去代借貸的假工騙局係一定唔會破案，根本唔會夠膽查

銀行都好大問題 無確認好身份就批筆錢

仲要好似無責任咁

不明來歷

一個詳盡多少少嘅新聞 :

22歲女事主May於記者會上哭述被騙經過，今年4月10日，初出社會工作的她，接獲聲稱為日本公司職員Henry來電，指「入錯數」到其恒生銀行戶口，涉款8.2萬元。對方要求May以現金交還款項，並約她於荃灣交收現金。May表示，並不認識該名男子。惟對方稱，如不獲退款，僱主將解僱他。May遂於當日下午，到荃灣大河道恒生銀行分行提款，並於荃興徑與昌泰街交界，與一名約1.7米高，穿西裝，自稱姓黃的男子交收。

事主無東亞戶口 銀行拒供資料對證

至4月12日，May卻接獲東亞銀行信件，指她透過手機App申請借款15萬元，最終獲批8.2萬元。May強調，她並無東亞戶口，從無向東亞申請借貸。至4月16日，May於荃灣警署報案 。惟東亞不肯提供借貸錄音、簽名式樣、電話號碼等其他資料對證，僅透露相關借貸電話號碼首位數字為9字，與事主的電話號碼有所出入。

不斷被滋擾 警方無進展

May按東亞要求，多次致電荃灣警署刑事罪案科留言，亦親自前往警署，惟均未獲警方回覆，其間更不斷收到滋擾電話。至6月13日，事主再到荃灣警署，方能補錄口供。

事主極度驚慌 還兩期款項

至7月11日，有人於May住所拍門，要求她立即歸還欠東亞款項。May於極度驚慌下，還了首兩期約6,000元款項。翌日，May與母親到東亞荃灣分行了解事件，職員僅指事件已交由警方處理，不會透露任何內容，堅稱事主「有責任繼續還款」 。

「冇咗之前份工 連電話費都畀唔起」

May聲淚俱下指，飽受精神困擾，「冇咗之前份工 ，連電話費、家用都畀唔起」。May激動表示，「我從來都冇申請任何貸款，包括學業貸款。但第2次報警，警察不停質問我」。因該筆款項，月入萬多元的May，未來4年要每月還款近3,000元。

民主黨尹兆堅：金管局應加強規管

民主黨尹兆堅批評東亞，並無徹查事主是否被冒認身份借錢，只叫對方還款是不負責任。他又指，近年手機應用程式和網上借貸申請有漏洞，不用露面就可以借錢，令不法分子有機會冒充他人，要求金管局堵塞漏洞。

業界﹕借貸額細 銀行仍會嚴格審核

香港銀行業僱員協會發言人余少華指出，今次個案已交由警方處理，不便作出評論。他表示，目前借貸方法五花百門，可透過電話、App貸款，但大部分的銀行及財務公司都會進行審核程序，即使只借2至3萬元，都會要求借貸人出示身份證、入息證明等文件，以核實為本人。他提醒，如果市民發現戶口出現不明來歷的款項，應先向銀行查詢及向警方備案，以保障自己。此外，透過App貸款或許有風險，始終非當面作申請，建議市民如有需要，可到銀行親自辦理，銀行有專人跟進借貸服務。

警方發言人指出，荃灣警署於4月16日接獲一名21歲姓何女子報案，指早前收到一名男子來電，指他錯誤存入8.2萬元到報案人的戶口，報案人按指示把戶口的8.2萬元交給該男子後，獲銀行告知該筆款項為報案人獲批的貸款，報案人懷疑被人冒認其身份向銀行申請貸款，於是報警求助。案件列「求警調查」，由荃灣警區刑事調查隊第四隊跟進，暫未有人被捕。 警方續指，對每宗報案均會按程序以認真及專業的態度處理，並根據掌握的資料及證據作出跟進。據了解，自事主於4月報案後，警方列為求警調查案件處理，並交由荃灣刑事部人員一直進行調查及跟進事件，包括追查電話記錄、銀行資料及借貸文件等等

東亞﹕沒有將事主個案交予收賬公司

東亞銀行回應指，無論網上貸款申請或其他申請渠道，東亞銀行有既定規格進行申請文件核實，並會查核申請人信貸紀錄，亦會於放款時確保戶口資料正確。就今次個䅁，東亞銀行已將有關貸款存入該名女士的指定戶口，而其後該女士報稱未有申請有關貸款，東亞銀行一直與她保持聯絡，以跟進其個䅁。儘管早前東亞銀行向事主發出追款通知，惟此乃逾期還款的一般程序，東亞銀行僅透過同事提醒事主還款，惟一直沒有將事主個案交予收賬公司處理。

由於事主已自行向警方報案，而警方亦已聯絡銀行，銀行就事件配合警方提交所需資料，東亞銀行並將會繼續與事主保持溝通。

對唔住

就算入錯錢,人哋點會有你電話啊?

對個社會運作唔認識
其實好多廿幾三十既都會係咁

我都想知，佢重要收到電話冇猶豫
就用現金還返錢比佢

銀行審批咁撚兒戲？定係用財仔子公司借啊，有d聲稱簡易貸款真係痴撚線，有張身份證加地址證明就已經借到錢

東張西望有播
真係痴撚線
銀行出錯要市民負責，係美國一早畀人告到成間銀行執粒

等睇日本av d人借左錢要下海還債情節
不過香港仲癲, 係比人拎左資料借錯錢都要還

惟東亞不肯提供借貸錄音、簽名式樣、電話號碼等其他資料對證，僅透露相關借貸電話號碼首位數字為9字

我覺得應該就係用財仔子公司借，唔明點解東亞唔肯提供資料幫事主

咁呢個又係事主on9

事主on9
加埋
銀行on9

惟東亞不肯提供借貸錄音、簽名式樣、電話號碼等其他資料對證，僅透露相關借貸電話號碼首位數字為9字，與事主的電話號碼有所出入。

銀行咁容易比人呃
仲要將成個責任推晒比受害人 好野

唔怪咁多銀行研究開財仔，明明已經有間易x錢 發夢聽過

其實我唔明點解事主識打比佢話匯錯錢個條友,但又好似搵唔到條友
其實就算公司會計部同事都無理由就咁就匯番比人掛